黃忠先係三國最強

敵人未到 已經比佢射死左
再配合安息人戰術
邊走邊射
已無得輸

可惜 唔係全盛時期

係到有講黃忠係弓騎兵？（ACG例外）

我先最強

佢死左我都未死

識騎馬 精弓箭
加埋會有問題？

邊度俊呀？

在小說《三國演義》中，黃忠初次登場便是一位名滿天下的老將，第一仗便是對陣名滿天下的關羽。雖然正史中並沒有記載黃忠善射，但是，在小說中，黃忠儼然箭法天下無雙，並憑借箭法打敗關羽。 當時，關羽奉命攻打屬於曹操政權的長沙。劉備提醒關羽，長沙太守雖然是一個無名小卒，但是他手下的大將黃忠不容小覷。關羽不以為意，對已經年邁的黃忠頗為不屑，放言只帶五百小兵去拿下長沙。 到了長沙之後，關羽才發現自己對於黃忠過於輕視。雖然黃忠已經年近六旬，仍有萬夫莫當之勇。自恃武力高強的關羽和黃忠一場惡戰，二人居然不分勝負。 次日再戰，關羽依然找不到黃忠的破綻。於是，關羽便拍馬詐走，引黃忠來追，想用拖刀計突然回身殺黃忠一個措手不及。擅長騎射的黃忠如果此時在關羽背後引弓搭箭，關羽必定無從躲閃，必死無疑。但是，黃忠沒有使用這種暗箭傷人的招數，而是直追關羽。同樣刀法精湛的黃忠對於拖刀計這種詐走的招數爛熟於胸，心中早已有了對付之策。但是，黃忠的馬由於久未參戰，馬失前蹄，幾乎將黃忠掀翻在地。關羽勒馬舉刀，不忍趁人之危，讓黃忠換馬再戰。 第三天，關羽再戰黃忠，依然毫無可乘之機。黃忠詐走，引關羽來追，俟機射殺關羽。關羽久戰不勝，心中焦躁，拍馬便追黃忠。黃忠心中感念前一天關羽沒有趁機殺他，於是只是虛拽弓弦，並未向關羽射箭。關羽聽見弓弦響聲，急忙閃躲，但是沒有看到箭，於是緊追不捨。黃忠再次虛射，關羽閃躲之際仍然沒有看到箭，便猜想黃忠不會真的射他，開始放心大膽地追殺黃忠。黃忠看關羽緊追而來，於是搭箭開弓，一箭射在關羽頭盔的紅纓根上。關羽這才相信黃忠確有百步穿楊的高超箭法，於是領兵而退。

想當然就係事實？
你識揸筷子又會柯屎，咁加埋一齊又代表咩？

只因出世太遲

樓主好波，明朝演義完美表達漢朝人！
同埋，漢朝騎兵係用馬刀的，關羽打青龍匽月刀係明朝嘅事物
黎人，拎把明朝嘅尚方寶劍黎斬隻清朝狗官

1 騎射同立定射兩樣野
2 大弓拉幾野就攰 射唔到幾多下
3 喺多人戰 大量冇準確度既拋射比直射威脅更大

樓主好波

太早呀化？

同埋，要係馬到射箭係要有馬登先可以平衡做到，馬登係中國最早發現同記載係晉朝，樓主三國黃忠就可以做到，令人欽敬欽敬

樓主搵緊屎料，比啲時間佢

世強，世強人呢？比人射左落馬呀？

果篇咪騎射囉

確定答案未，世強？

識玩黃忠一定係學3技先

自膠

拎住，世強哥

百步穿揚

吞食天地咪最強

呂布太史慈挑機

你真係係咪食花生

你係咁食花生

Sor, 你錯得太離譜

當然呂布射術都勁
但佢地未打過
亦無證明騎射

邊度錯先

都話三國時漢朝人無弓騎兵架囉

咁小孟得喇掛

無歷史文獻講到漢朝有弓騎兵架，就算騎兵，都係漢朝先出現。同埋，漢朝人馬戰係用大刀為主，無咩人用長兵器的，青龍刀果啲，更加係明朝嘅產物。咪聽三國演義講就當真

三國志game入面，弓兵最好用係夏候淵

黃忠招無雙勁過夏侯淵

咁演義話黃忠射死夏侯淵添

真心唔識，樓上講漢先有騎兵，晉先有騎射；
咁戰國時趙武靈王嘅胡服騎射係咩？概念上唔同定只係虛構？
謝謝指教

非假膠，真心討論。我唔排除外族有輕騎兵，但漢朝有弓騎兵嘅機會，我唔相信

另外，漢朝霍去病大破匈奴，漢帝國控制河西走廊，係就係靠騎兵（如無騎兵係做唔到）但都唔係弓騎黎

0距離之箭法

之後講埋中

三國志無記載黃忠善射

汝亦知射乎? 吾射不亦精乎?

絲打講得好
戰國趙果陣已有騎射！

係斬既

有騎射同有弓騎兵係兩件事。漢初，中國比匈奴騎兵打到入埋長城，搞到要同人和親，到漢武時，先大力發展騎兵，先可以反攻匈奴，注意，一直是騎兵，中國長久以黎，都發展唔到弓騎兵，弓騎遊牧民族先係主力

騎、射分開

咁白馬義從都唔係弓騎兵?